特朗普稱自己推遲貿易談判：此刻不想與中國會談

美國總統特朗普當地時間8月18日於亞利桑那州出席活動時表示，原定上周六舉行的美中貿易會談被臨時取消，是他的決定。他重申不滿中國處理新冠肺炎疫情，並稱此刻不想與中方會談。

特朗普當天向記者表示，“他們對我國的所作所為，令我此刻不想與他們會談……他們早該遏止疫情的。我取消與中國的會談，決定正確。”另被問及是否會退出美中貿易協議時，他表示會視情況而定。

據悉，美中貿易談判代表原定上周六舉行視頻會議，計劃對兩國間“第一階段”貿易協議的執行情況進行審議，但會議最終沒有舉行。對此，路透社此前引述消息人士報導稱，由於中共高層繼續在北戴河開會，會議因此推後，但消息人士強調這並非反映協議有任何實質問題，暫時仍未定出雙方重開會談日期。

此外，特朗普還談及甲骨文（Oracle）加入競購抖音國際版TikTok美國業務的傳聞，並稱甲骨文是間好公司，可能收購TikTok的美國業務。